\documentclass[oneside, a4paper]{article}

\usepackage{smartdiagram}
\usepackage{graphicx,hyperref,amsmath,amssymb,color,xspace}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[affil-it]{authblk}
\usepackage[left=3cm, right=3cm]{geometry} 
\usepackage[extrafootnotefeatures]{xepersian}
\usepackage{tikz}
\usepackage{verbatim}
\usetikzlibrary{arrows.meta}
\tikzset{%
	>={Latex[width=2mm,length=2mm]},
	% Specifications for style of nodes:
	base/.style = {rectangle, rounded corners, draw=black,
		minimum width=2.5cm, minimum height=1cm,
		text centered},
	BlueNode/.style = {base, fill=blue!30},
	RedNode/.style = {base, fill=red!30},
	GreenNode/.style = {base, fill=green!30},
	NormalNode/.style = {base, fill=orange!15},
}




\settextfont[Scale=1]{XB Niloofar}
\setdigitfont[Scale=1.1]{XB Niloofar}
\setlatintextfont{Times New Roman}
\linespread{1.8}

\hypersetup{colorlinks=true,linkcolor=red,citecolor=blue,filecolor=magneta,urlcolor=cyan}

\begin{document}	
\begin{center}
	\includegraphics[scale=0.35]{Sharif_logo.png}\\
	\begin{LARGE}
		\textbf{دانشگاه صنعتی شریف}\\
	\end{LARGE}
\begin{Large}
دانشکده‌ی مهندسی برق\\
هسته‌ی پژوهشی هوش محیطی\\
\end{Large}
\vspace{2.5cm}
\begin{huge}
\textbf{	گزارش طرح پیشنهادی جهت ارائه برای شرکت در دومین مسابقه ملی رابط مغز-رایانه}
\end{huge}\\
\vspace{2.5cm}
\begin{Large}
بهراد منیری و امیرحسین افشارراد
\end{Large}\\
\vspace{3cm}
\begin{large}
تابستان ۱۳۹۷
\end{large}
\end{center}

\thispagestyle{empty}
\newpage
%%%%%%%%%%%%%%
\paragraphfootnotes

\section{مقدمه}
در این مسابقه با دو مسئله‌ی تشخیص نوع حرکت و تشخیص زمان شروع حرکت مواجه هستیم. در ابتدا به بررسی روش تشخیص لحظه‌ی شروع حرکت و در ادامه  نحوه‌ی طبقه‌بندی نوع حرکت را بررسی می‌کنیم.
تمام پردازش‌ها توسط 
\lr{Matlab R2018a}
انجام شده است.\\
فرایند کلی پردازش داده‌ها و طبقه‌بندی داده‌های تست در شکل \ref{fig01} قابل مشاهده است. در ادامه، مراحل انجام کار با جزئیات بیشتر مورد بررسی قرار می‌گیرد.

\begin{figure}[h!]
	\begin{latin}
		\begin{tikzpicture}[node distance=1.5cm,
		every node/.style={fill=white}, align=center]
		% Specification of nodes (position, etc.)
		\node (Preprocess)		[GreenNode]		{Preprocessing};
		\node (Onset)			[GreenNode,below of=Preprocess, yshift=-1cm]	{Onset Detection};
		\node (FeatureEx)		[BlueNode,right of=Onset, xshift = 3.5cm, yshift = 3cm]		{Feature Extraction};
		\node (FeatureRed)		[BlueNode,below of=FeatureEx,yshift=-0.5cm]	{Feature Reduction:\\ ANOVA Test};
		\node (Classifiers)		[BlueNode,below of=FeatureRed,yshift=-0.5cm]	{Testing different Classifiers:\\ Cross Validation};
		\node (BestClassifier)	[BlueNode,below of=Classifiers,yshift=-0.5cm]	{Choosing the Best Classifier};
		\node (FinalTrain)		[RedNode,right of=Onset, xshift = 9cm]	{Training the Best Classifier\\ on Whole Training Data};
		\node (Labeling)		[RedNode,below of=FinalTrain, yshift = -1cm]	{Labeling Test Data};
		\draw[->] (Preprocess) -- (Onset);
		\draw[->] (Onset.east) -- ++ (1.3,0) -- ++ (0,3) -- (FeatureEx);
		\draw[->] (FeatureEx) -- (FeatureRed);
		\draw[->] (FeatureRed) -- (Classifiers);
		\draw[->] (Classifiers) -- (BestClassifier);
		\draw[->] (BestClassifier.east) -- ++ (0.65,0) -- ++ (0,3) -- (FinalTrain);
		\draw[->] (FinalTrain) -- (Labeling);
		
		\end{tikzpicture}
	\end{latin}
	\caption{فلوچارت فرایند کلّی تشخیص نوع حرکت}
	\label{fig01}
\end{figure}


\section{پیش‌پردازش}
با توجه به آن که داده‌ها از فیلتر حذف‌کننده‌ی برق شهر عبور داده شده اند، پیش پردازش مورد نظر ما شامل موارد زیر خواهد بود:
\begin{itemize}
	\item 
	حذف کردن میانگین سیگنال‌ها
	\LTRfootnote{DC Component Removal}
	
	\item 
	حذف فرکانس‌های بالای ۶۰ هرتز 	(که در سیگنال‌های مغزی، تقریباً بی‌معنی هستند و شامل نویزهای فرکانس بالا می‌باشند)
	
	\item 
	پایین آوردن فرکانس نمونه برداری
		\LTRfootnote{Down-Sampling}
		به منظور کاهش توان پردازشی مصرفی
\end{itemize}

\section{ تشخیص زمان شروع حرکت}
برای تشخیص زمان شروع حرکت، از الگوریتم‌های یادگیری عمیق استفاده می‌کنیم. برای این کار، برای هر لحظه از سیگنال، یک پاسخ دو حالتی
\LTRfootnote{binary response}
تعریف می‌کنیم و با آموزش دادن یک شبکه عصبی
\LTRfootnote{Neural Network}
بر مبنای ویژگی‌های استخراج‌شده از سیگنال‌ها و نیز انجام 
cross-validation
، در صورتی که به شبکه‌ی عصبی مناسب دست یابیم آن را ملاک طبقه‌بندی قرار خواهیم داد و در غیر این صورت، فرایند را تکرار می‌کنیم. 
شماتیک انجام این فرایند در شکل \ref{fig02}
قابل مشاهده است.

\begin{figure}[h!]
	\begin{latin}
		\begin{tikzpicture}[node distance=1.5cm,
		every node/.style={fill=white}, align=center]
		% Specification of nodes (position, etc.)
		\node (Feature)		[GreenNode]		{Feature Extraction};
		\node (signal)			[NormalNode,below of=Feature, xshift = 1cm]	{Time-Domain Signal};
		\node (shortEn)		[NormalNode,below of=signal]		{Short-Time Energy};
		\node (Phase)		[NormalNode,below of=shortEn]		{Signal Phase};
		\node (response)	[BlueNode, right of=Feature, xshift = 3.5cm] {Defining a \\Binary Response:\\0 for non-movement\\1 for movement};
		\node (NN)			[BlueNode, below of=response, yshift=-1.4cm] {Training a\\ Neural Network};
		\node (Cval) 		[BlueNode, below of=NN, yshift=-0.5cm] {Cross-Validation};
		\node (detect)		[RedNode, right of=NN, xshift = 4cm] {Detect Onset\\if multiple movements\\observed};
		\node (Labeling)	[RedNode, above of=detect, yshift = 1.5cm] {Labeling Test Data\\(Onset Detection)};
		\draw[->]       (detect) -- node[ text width=2cm]
		{Good Results}		(Labeling);
		\draw[->]       (detect) -- node[ text width=1.3cm]
		{Bad Results}		(NN);
		\draw[->] 		(Feature)[xshift=-3cm] |- (signal);
		\draw[->] 		(Feature)[xshift=-6cm] |- (shortEn);				
		\draw[->] 		(Feature)[xshift=-9cm] |- (Phase);
		\draw[->] 		(signal) -- ++ (2,0) -- ++ (0,1.5) -- (response);
		\draw			(shortEn) -- ++ (2,0) -- ++ (0,2);		
		\draw			(Phase) -- ++ (2,0) -- ++ (0,2);	
		\draw[->]		(response) -- (NN);
		\draw[->]		(NN) -- (Cval);	
		\draw[->]		(Cval) -| (detect);
		
		
		\end{tikzpicture}
	\end{latin}
	\caption{فلوچارت فرایند تشخیص زمان شروع حرکت}
	\label{fig02}
\end{figure}

\section{طبقه‌بندی نوع حرکت}
روال کلی مربوط به طبقه‌بندی نوع حرکت در شکل 
\ref{fig03}
قابل مشاهده است. در ادامه توضیحات مربوط به این مراحل را نیز مشاهده می‌کنید.
\begin{figure}[h!]
	\begin{latin}
		\begin{tikzpicture}[node distance=1.5cm,
		every node/.style={fill=white}, align=center]
		% Specification of nodes (position, etc.)
		\node (Feature)		[GreenNode]		{Feature Extraction};
		\node (signal)			[NormalNode,below of=Feature, xshift = 1cm]	{Time-Domain Signal};
		\node (var)		[NormalNode,below of=signal]		{Signal Variance};
		\node (meanfreq)		[NormalNode,below of=var]		{Mean Fequency};
		\node (medfreq)		[NormalNode,below of=meanfreq]		{Median Frequency};
		\node (dst)		[NormalNode,below of=medfreq]		{Discrete Sine\\Transform};
		\node (dct)		[NormalNode,below of=dst]		{Discrete Cosine\\Transform};
		\node (bandEn)		[NormalNode,below of=dct]		{Energy of frequency\\bands($\alpha$, $\beta$, $\theta$, $\delta$ bands)};
		\node (stft)		[NormalNode,below of=bandEn]		{Short-Time\\Fourier Transform};
		\node (csp)		[NormalNode,below of=stft]		{Common Spatial\\Patter (CSP)};
		\node (dwt)		[NormalNode,below of=csp]		{Discrete Wavelet\\Transform};
		\node (anova)	[BlueNode, right of=var, xshift = 3.5cm] {ANOVA\\hypothesis test};
		\node (pval)	[BlueNode, below of=anova, yshift = -1cm] {Cross-Validation\\for different\\thresholds of p-values\\for each classifier};
		
		\node (svm)		[NormalNode,below of=pval, xshift = 1cm, yshift=-1cm]	{SVM};
		\node (lda)		[NormalNode,below of=svm]		{LDA};		
		\node (nb)		[NormalNode,below of=lda]		{Naive Bayes};		
		\node (lin)		[NormalNode,below of=nb]		{Linear};		
		\node (mixed)	[NormalNode,below of=lin]		{Mixed Method};		
		\node (voting)	[NormalNode,below of=mixed]		{Voting Method};
		
		\node (bpval)	[BlueNode,right of=lin, xshift=3cm]			{Choosing the\\best p-value\\for each classification\\method};
		
		\node (bmethod)	[RedNode, above of=bpval, yshift=2cm]		{Chossing the best\\classification method};
		
		\node (labeling)	[RedNode, above of=bmethod, yshift=1cm]		{Labeling Test Data};
		%		\node (bestp)	[BlueNode, below of=pval, yshift = -1.5cm] {Choosing the\\best p-value\\for each subject};
		\draw[->] 		(Feature)[xshift=-3cm] |- (signal);
		\draw[->] 		(Feature)[xshift=-6cm] |- (var);				
		\draw[->] 		(Feature)[xshift=-9cm] |- (meanfreq);
		\draw[->] 		(Feature)[xshift=-12cm] |- (medfreq);
		\draw[->] 		(Feature)[xshift=-15cm] |- (dst);
		\draw[->] 		(Feature)[xshift=-18cm] |- (dct);
		\draw[->] 		(Feature)[xshift=-21cm] |- (bandEn);
		\draw[->] 		(Feature)[xshift=-24cm] |- (stft);
		\draw[->] 		(Feature)[xshift=-27cm] |- (csp);
		\draw[->] 		(Feature)[xshift=-30cm] |- (dwt);
		
		\draw[->] 		(signal) -- ++ (2,0) -- ++ (0,-1.5) -- (anova);
		\draw[->] 		(var)  -- (anova);
		\draw[->] 		(meanfreq) -- ++ (2,0) -- ++ (0,1.5) -- (anova);
		\draw[->] 		(medfreq) -- ++ (2,0) -- ++ (0,3) -- (anova);						
		\draw[->] 		(dct) -- ++ (2,0) -- ++ (0,6) -- (anova);	
		\draw[->] 		(dst) -- ++ (2,0) -- ++ (0,4.5) -- (anova);	
		\draw[->] 		(bandEn) -- ++ (2,0) -- ++ (0,7.5) -- (anova);	
		\draw[->] 		(stft) -- ++ (2,0) -- ++ (0,9) -- (anova);	
		\draw[->] 		(csp) -- ++ (2,0) -- ++ (0,10.5) -- (anova);	
		\draw[->] 		(dwt) -- ++ (2,0) -- ++ (0,12) -- (anova);
		
		\draw[->] 		(pval)[xshift=-2cm] |- (svm);
		\draw[->] 		(pval)[xshift=-3.2cm] |- (lda);
		\draw[->] 		(pval)[xshift=-4.4cm] |- (nb);
		\draw[->] 		(pval)[xshift=-5.6cm] |- (lin);
		\draw[->] 		(pval)[xshift=-6.8cm] |- (mixed);
		\draw[->] 		(pval)[xshift=-8cm] |- (voting);		
		
		\draw[->]		(anova) -- (pval);
		\draw[->]		(bpval) -- (bmethod);
		\draw[->]		(bmethod) -- (labeling);		
		
		
		\draw[->] 		(svm) -- ++ (2,0) -- ++ (0,-4.5) -- (bpval);
		\draw[->] 		(lda) -- ++ (2,0) -- ++ (0,-3) -- (bpval);
		\draw[->] 		(nb) -- ++ (2,0) -- ++ (0,-1.5) -- (bpval);
		\draw[->] 		(lin) -- (bpval);
		\draw[->] 		(mixed) -- ++ (2,0) -- ++ (0,1.5) -- (bpval);
		\draw[->] 		(voting) -- ++ (2,0) -- ++ (0,3) -- (bpval);
		
		
		
		
		
		\end{tikzpicture}
	\end{latin}
	\caption{فلوچارت فرایند انتخاب ویژگی و طبقه‌بندی‌کننده مناسب}
	\label{fig03}
\end{figure}


\subsection{استخراج ویژگی‌ها از سیگنال}

ابتدا ویژگی‌های متعددی را از سیگنال‌های هر کانال مربوط به هر run را استخراج می‌کنیم. این ویژگی‌ها به شرح زیر هستند:\\
سیگنال در حوزه زمان، واریانس سیگنال در حوزه زمان، فرکانس میانگین
\LTRfootnote{mean frequency}
، فرکانس میانه
\LTRfootnote{median frequency}
، تبدیل فوریه سینوسی
\LTRfootnote{(Discrete) Sine Transform}
، تبدیل فوریه کسینوسی
\LTRfootnote{(Discrete) Cosine Transform}
، انرژی باندهای فرکانسی، تبدیل فوریه زمان-کوتاه
\LTRfootnote{Short-Time Fourier Transform (STFT)}
، الگوهای مشترک فضایی
\LTRfootnote{Common Spatial Pattern (CSP)}
، تبدیل ویولت
\LTRfootnote{(Discrete) Wavelet Transform}



\subsection{انتخاب ویژگی‌ها}
انتخاب ویژگی توسط آزمون فرضیه‌ی \lr{ANOVA} انجام می‌شود. تمام ویژگی‌هایی که \lr{p-value}ای کمتر از یک آستانه‌ی مشخص دارند به عنوان ویژگی برای آموزش الگوریتم‌ نهایی مورد استفاده قرار می‌گیرند. آستانه‌ی مذکور آستانه‌ای است که با انتخاب آن، در 
\lr{Hold out validation}،
بتوانیم به بالاترین صحت تشخیص برای داده‌های کنار گذاشته‌شده برسیم.

\subsection{روش‌های طبقه بندی و \lr{Hold out validation}}

برای یافتن فیچر‌ها و روش طبقه بندی مناسب برای هر سابجکت، از 
\lr{Hold out Validation}
استفاده میکنیم؛ برای هر فرد به صورت تصادفی ۱۰ درصد از run ها را کنار گذاشته و بر فیچر‌های استخراج شده از مابقی run ها آزمون فرض ANOVA اعمال می‌کنیم. ویژگی‌هایی با p-value کوچکتر از یک آستانه را به عنوان ویژگی تاثیرگذار انتخاب می‌کنیم. این آستانه را طوری انتخاب می‌کنیم که درصد صحت طبقه‌بندی‌مان در
\lr{Hold out validation}
بیشینه شود.

برای طبقه‌بندی از 
\lr{Linear SVM}،
\lr{Cubic SVM}،
\lr{LDA}،
\lr{Linear}،
\lr{Voting Method}و 
\lr{Minimize sum of cost functions}
استفاده کرده  و روشی که در \lr{Hold-out Validation}، به ازای آستانه‌های p-value متفاوت آزمون فرضیه‌ی \lr{ANOVA}، بالاترین دقت طبقه بندی را دارد انتخاب می‌کنیم. انتخاب آستانه‌‌ی p-value و روش طبقه‌بندی مناسب برای هر سابجکت به صورت جداگانه انجام می‌شود.
\subsection{طبقه‌بندی داده‌های تست}
با استفاده از روش طبقه‌بندی و آستانه‌ی 
\lr{p-value}
انتخاب شده، الگوریتم را با تمام داده‌‌ها‌ی تست در دسترس آموزش می‌دهیم و به کمک آن به هر داده‌ی تست یک لیبل اختصاص می‌دهیم.




%%%%%%%%%%%%% مراجع %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{thebibliography}{9}
\begin{latin}


 \bibitem{Lorig}
 Tyler S. Lorig. \textrm{The application of electroencephalographic techniques to the study of human olfaction: a review and tutorial}, \textbf{International Journal of Psychophysiology},  (36)  91–104, 2000.

\bibitem{Elmes}
Tyler S. Lorig , David G. Elmes. \textrm{A computer-controlled olfactometer for fMRI and electrophysiological studies of olfaction}, \textbf{Behavior Research Methods, Instruments, \& Computers} 31 (2), 370–375, 1999.

\bibitem{Lunder}
Johan N. Lundström. \textrm{Methods for building an inexpensive computer-controlled olfactometer for temporally – precise experiments}, \textbf{International Journal of Psychophysiology},  (78) 179 – 189, 2010.

\bibitem{Kroupi}
Eleni Kroupi.  \textrm{EEG Correlates of Pleasant and Unpleasant Odor Perception},  \textbf{ACM Trans. Multimedia Comput. Commun. Appl.}, (11), 2014.

\bibitem{Lowen}
Steven B. Lowen, Scott E. Lukas. \textrm{A low – cost, MR-compatible olfactometer},  \textbf{Behavior Research Methods}, 38 (2) 307-313, 2006. 

\end{latin}
\end{thebibliography}
\newpage
  \thispagestyle{empty} 
  \setcounter{footnote}{0} 
 \end{document}
